\chapter {Modello di dominio, SSD e contratti delle operazioni di sistema}

\section{Modello di dominio}
\label{iter-01:domain}

    L'analisi del caso d'uso considerato in questa iterazione (UC1) ha permesso di individuare le seguenti classi di dominio e il relativo modello di dominio:

    \begin {itemize}
        \item \emph{Residence}: classe master che rappresenta il sistema jBM;
        \item \emph{Customer}: rappresenta il customer che richiede la prenotazione;
        \item \emph{DateRange}: classe utile a definire un intervallo di date come concetto distinto;
        \item \emph{CashPayment}: rappresenta il pagamento in contanti legato ad una Reservation;
        \item \emph{Price}: rappresenta un prezzo, che pu\'o essere differente in funzione della et\'a della persona considerata nel calcolo del totale;
        \item \emph{ItemDescription}: super-classe di descrizione per le entit\'a del dominio che vengono catalogate (stanze e servizi, attualmente) e/o associate con una Reservation;
        \item \emph{RoomDescription}: sotto-classe di ItemDescription che descrive una o pi\'u stanze;
        \item \emph{ServiceDescription}: sotto-classe di ItemDescription che descrive uno o pi\'u servizi;
        \item \emph{Item}: super-classe che rappresenta un oggetto reale catalogato dal sistema e/o in vendita/prenotabile;
        \item \emph{Room}: sotto-classe di Item che rappresenta la singola stanza;
        \item \emph{Service}: sotto-classe di Service che rappresenta il singolo servizio;
        \item \emph{Reservation}: rappresenta la prenotazione;
        \item \emph{ReservationItem}: classe di associazione tra Reservation e Item (molti-a-molti), rappresenta gli Item (Room o Service) prenotati, ad un determinato prezzo, per un dato DateRange, in una o pi\'u Reservation.
    \end{itemize}

    \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=1\textheight,angle=90]{iter_01/domain_model}
            \caption{Modello di dominio - Iterazione 1}
            \label{fig:iter-01:domain_model}
    \end{figure}


